\section{Requisiti Software}
\label{sec:requisiti_software}
In questa sezione vengono elencati i \glossario{requisiti software} individuati dal gruppo per la realizzazione del progetto ArtificialQI.
I requisiti sono stati definiti tramite l'analisi dei \glossario{requisiti utente} tramite i diagrammi \glossario{use case}.
I \glossario{requisiti software} si dividono in:
\begin{enumerate}
    \label{en:req_type}
    \item Requisiti funzionali: definiscono le funzionalità attese dal sistema.
    \item Requisiti non funzionali: definiscono gli attributi attesi del sistema nel suo insieme.
    Si dividono in:
    \begin{enumerate}
        \item Requisiti di qualità: impongono dei vincoli sulla qualità del prodotto.
        \item Requisiti di vincolo: impongono dei vincoli sullo svolgimento del progetto.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
Ogni \glossario{requisito software} viene descritto indicando le seguenti informazioni:
\begin{enumerate}
    \item Identificativo che segue la sintassi:
    \begin{lstlisting}
        R<T><O/F>-<N>
    \end{lstlisting}
    Dove:
    \begin{enumerate}
        \item \lstinline{T} indica il tipo di requisito software che può variare tra \lstinline{F}(funzionali), \lstinline{Q}(di qualità) e \lstinline{V}(di vincolo).
        \item \lstinline{O} indica che il requisito è obbligatorio mentre \lstinline{F} indica che il requisito è facoltativo.
        \item \lstinline{N} è un numero crescente rispetto al tipo di requisito che parte dal valore 1.
    \end{enumerate}
    \item Descrizione testuale.
    \item Specifica ovvero la lista di sotto requisiti che approfondiscono il \glossario{requisito software} principale.
    Ogni sotto requisito è identificato usando l'identificativo del requisito padre a cui viene aggiunto in coda un secondo numero crescente che parte da 1 preceduto da un
    \item Dipendenze con altri \glossario{requisito software} facoltativi.
    \item Una lista dei requisiti utente che hanno dato origine al \glossario{requisito software}.
\end{enumerate}

\input{Sezioni/RequisitiSoftware/Sottosezioni/RequisitiFunzionali.tex}

\input{Sezioni/RequisitiSoftware/Sottosezioni/RequisitiNonFunzionali.tex}
